究竟作文點先搵到靈感

我明白作文唔可以靠靈感，好似妓女接客唔可以靠性欲，但見到個題目(記敘，抒情)好多時硬係諗唔到野，有冇咩 係咩題目都套得入既素材，或者點先刺激到靈感

打J

訓練小狗的一天 —》照顧生病的爸爸
作完將小狗改做爸爸
記敍抒情完成

寫多D唔關事嘅野，例如個景/附近嘅人嘅行為，用多D形容詞，練多幾次好容易就會次次作文爆字數

睇多啲書，出街多啲偷聽吓周圍啲人講野

抄隔黎

有時係街多d細心咁留意周圍嘅事物

同埋寫人物/事件會因此而飽滿啲